盧偉聰：若有人投擲汽油彈，不能𠄘諾不使用實彈處理。

警方昨日在金鐘一帶驅趕示威者，被指施放催淚彈前未有警告。警務處處長盧偉聰回應說，一般有時間的話，一定會先警告，但如果情況很危急，連警告都未能作出，有可能先行動其後再警告，昨日警方亦有多次舉旗及口頭警告。

至於向示威者頭部開槍是否符合指引，盧偉聰說若有人頭部中槍，呼籲他向警方提供資料，讓他們檢查傷勢，讓他們進一步跟進，他不能憑空回答是否正確。

被問到能否承諾不會使用實彈處理示威活動，盧偉聰說若有人投擲汽油彈或土製炸彈，他就不能這樣說，他保證警方一定克制，不會胡亂使用武力。

唔用都夠贏啦 我地斯巴達陣